\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Duergar}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (Zwerg), rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {16 (Schuppenpanzer, Schild)},
        hit-points  = {26 (4W8+8)},
        speed       = {7,5 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 14,
        dex = 11,
        con = 14,
        int = 11,
        wis = 10,
        cha = 9
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-resistances = {Gift},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Gemeinsprache der Unterreiche, Zwergisch},
        challenge = 1
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Duergar-Widerstandskraft}
        Der Duergar ist bei Rettungswürfen gegen den Zustand Vergiftet, gegen Zauber und Illusionen sowie beim Widerstehen gegen die Zustände Bezaubert und Gelähmt im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Empfindlich gegenüber Sonnenlicht}
        Im Sonnenlicht ist der Duergar bei Angriffs-, und Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Sicht basieren, im Nachteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Vergrößern (wird nach kurzer oder langer Rast aufgeladen)}
        Der Duergar wächst auf magische Art und bleibt eine Minute lang groß, ebenso alles, was er trägt oder hält. Vergrößert ist der Duergar groß, sein Schadenswürfel bei stärkebasierten Waffenangriffen wird verdoppelt (in Angriffe eingeschlossen), und er ist bei Stärkewürfen und Stärkerettungswürfen im Vorteil. Wenn der Duergar nicht genügend Platz hat, um groß zu werden, nimmt er die maximal mögliche Größe an.

        \DndMonsterAction{Kriegspicke}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W8+2) Stichschaden oder 11 (2W8+2) Stichschaden, wenn vergrößert.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Kriegspicke,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=6 (1W8+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=11 (2W8+2),
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Wurfspeer}
        Nah- oder Fernkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m oder Reichweite 9/36 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W6+2) Stichschaden oder 9 (2W6+2) Stichschaden, wenn vergrößert.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Wurfspeer,
%      distance=both,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m oder Reichweite 9/36 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W6+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=9 (2W6+2),
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Unsichtbarkeit (wird nach kurzer oder langer Rast aufgeladen)}
        Der Duergar ist bis zu eine Stunde lang auf magische Art unsichtbar, bis er angreift, einen Zauber wirkt, Vergrößern einsetzt, oder bis seine Konzentration unterbrochen wird (wie bei einem Zauber). Ausrüstung, die der Duergar trägt oder hält, ist ebenfalls unsichtbar.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
